特朗普認為電子遊戲「太暴力」, 將召見全球電玩業者商討

Donald Trump要對遊戲界出手了

都什麼時代了，川普還認為電玩太暴力？現在還要抓業者好好關心？
2018/3/6 Chris

負責美國電玩分級的娛樂軟體協會（ESA）今天證實，3 月 8 日星期四將針對遊戲的暴力、槍枝表現，跟唐納德川普總統會面討論相關議題，而且全球前幾大遊戲發行商、開發商都將派出代表出席。

2 月 14 日的佛羅里達校園槍擊事件再度挑起美國社會擁槍議題的敏感神經，川普除了公開呼籲加強槍枝管制、修法禁售半自動改全自動槍枝零件「撞火槍托」，甚至讓全美教職員佩槍以外，他還認為暴力遊戲（與電影）對青年人有重大影響力，應該有所管制！

「我聽到越來越多的人說電子遊戲的暴力表現真的會影響年輕人的想法，接下來就是電影。你看這些電影很暴力，小孩可以看那些沒有性表現卻涉及殺人情節的電影，或許他們必須為此重新修改分級制度了。」

這不是電玩第一次被指責有助美國社會槍支、暴力行為了，美國步槍協會 NRA 甚至把手指指向俠盜獵車手，而不是他們擺在貨倉裡的 AR-15。但目前為止，許多科學研究與機構並沒發現遊戲與真實暴力有任何的顯著相連關係；美國最高法院 2011 年也廢除了加州限制向青少年販售暴力電玩的法案，稱「電玩跟其他媒體一樣，有資格獲得美國憲法第一修正案的保護。」

ESA 也對發表了聲明，宣稱跟所有美國人一樣對槍支暴力程度深感憂慮，但電玩顯然不是主因；將針對電玩分級制度、社會責任提供明確的資料與工具跟白宮對話，以提供明智的娛樂選擇。

叫啲撐trump人士情何以堪

Cuckservative Christians

唔驚啦，得d垃圾倒模鬼佬game中槍

CS

你看這些電影很暴力，小孩可以看那些沒有性表現卻涉及殺人情節的電影，或許他們必須為此重新修改分級制度了

其實不無道理
我成日問點解gta可以殺人打劫搶車
點解唔可以捉女xx

以後啲 game 嘅大結局應該要同喪屍合照

GTA

以後玩GTA要守法

魔法都可以分屍㗎...

on9
咁有人玩大富翁唔通就真係可以發達咩

等下集GTA 射殺浸浸

日本暴力強姦遊戲多, 但殺人案都無美國咁多

Gta守法 睇到我笑出黎

同中宣部有咩分別

工口game係製造生命最有建設性

.tw
睇定啲先 廢事炒車

美國著名遊戲網站PC Gamer都有報導

outlast 2連生仔都玩埋

其他人做，連登仔又屌人大愛左膠~
TRUMP TRUMP做，連登仔就會拍哂手掌話好~

GTA 下集要改做警察故事了

佢話重新修改分級制度
有咩問題

要睇原文
MSM一定斷章取義

其實啱咸game都兒童不宜，暴力game應該都要成年先玩得

而家既分級有咩唔好?

美國同日本一樣, 由電玩業界自己分級.

但日本的殺人案比美國少得多.

美國著名遊戲網站PC Gamer有詳細報導

pubg魔法版

孖寶兄弟太暴力

我開始懷疑有鬼佬玩GTA係只係會殺黑人

Remember, no Russian

衝燈要罰錢

On99 傾係呀 遊戲商 不大了親親中國就好啦

搵幾多都唔夠罰

調分的級有鬼用咩
18+啲細蚊仔都係會拎黎睇

會唔會係報案既人少?

聽講要2021-2022先出下一集，唔通...

屌你係咪幫UBI隻FARCRY5宣傳

啲槍game太暴力啦
個啲cs呀，pubg呀，r6個啲真係教壞人
乖乖地係屋企燒下槍，玩下半自動咪幾好
係要玩啲暴力驚

做得好

日本出咗名係變態佬之類細案好多，但殺人強姦案極少

GTA唔守法即彈game, send埋比FBI屬於危險人士

咁變晒做h game囉
沒有殺戮，只有創造
幾正面呀

玩sim都唔准亂咁搞女人

Pubg韓國game黎

need for speed唔準超速

調高歲數已經解決到

係，集集都要揼隻烏龜落熔岩，根本痴撚線game

咁真實攞槍打囉

公平d講， 侵侵今次係針對暴力， 唔係駕駛

殺人唔同xx
殺人可以賦予正當性，例如為救人而殺壞人
但xx就一定係負面嘅

半個連登係佢fans黎架wor好似
咁忠心 一定可以為侵侵戒玩架

都有唔少人因為侵侵而反對墮胎, 反對性解放

侵侵：槍game邊過癮，要玩就去德州買枝真嘅玩吓

會講Fake news

都有中年痴線佬. 但調高歲數都應該可以減少唔小案件.

唔通我玩overcooked會做廚師

佢只係想睇下邊隻game成日lag，要求廠商改進啫

好事黎